原來環保觸覺有段咁既歷史...?

環保觸覺於多年來都有舉辦綠步郊野「慈善」籌款活動，贊助商包括新鴻基地產子公司、恆基地產關聯公司、新世界地產、中華電力和迪士尼樂園等。由於該等贊助商與環保觸覺有直接利益衝突，令外界質疑該組織的日後行動的動機。其中新鴻基地產為馬灣珀麗灣的發展商，而該組織主要負責人譚凱邦就是馬灣區區議員。當區居民認為環保觸覺收取新鴻基地產子公司捐款會令譚在處事上偏幫新鴻基。 加上環保觸覺採取法律行動及司法覆核的項目，大多是針對長實和其他無捐款發展商，甚少與恆基及新鴻基有關。而近年元朗、天水圍一帶的非法泥土山事件中，環保觸覺一直默不作聲，更令人感覺該組織成立目的不是為環保而是藉環保之名騙財。

環保組織嘅運作咪又係慈善集團咁

新鴻基集團成員

原來係幫母公司慳冷氣費.